【祝身體健康】香港馬王步步友尋日退休

已故李福鋆醫生名下明星賽駒，綽號黑衣巨人的香港前馬王「步步友」剛退役，其歡送儀式於這天（28日）沙田賽事第三場賽後於馬匹亮相圈舉行，以表揚牠的卓越成就，並與馬迷正式告別。

「步步友」的好拍檔雷神莫雷拉，穿上此駒的綵衣出席歡送儀式，而馬會CEO應家柏、練馬師大摩及李福鋆醫生的家人亦在其中，馬兒在馬迷掌聲中告別。李福鋆夫人更哭了起來。

出自父系Shamardal的「步步友」曾經成為全球評分最高賽駒，這匹超級佳駟素以加速凌厲見稱，是香港賽馬史上獲得最高國際評分的一駒。並於2014/15年度馬季榮膺香港馬王兼最佳一哩馬。「個人而言，我很榮幸有機會與『步步友』建立如此密切的關係。由最初發掘此駒，乃至一度成為全球評分最高賽駒，獲評歷來最高（以香港賽駒而言）的127分，我都有參與其中。我們會永遠懷念牠，相信牠返回出生地後，會在牧場內好好享受退役生活，說不定更會與羊和牛結為好友呢！」大摩說。

「步步友」退役後將在Ramsey家族名下的Turangga牧場頤養天年，該處位於澳洲新南威爾斯省，不但景色優美，更是「步步友」的出生地。「步步友」出道以來戰績彪炳，在港合共上陣24次勝出12場，所贏獎金總額達61,333,624港元。牠曾取得不少輝煌成績，包括2014年香港一哩錦標大勝；2015年以雷霆萬鈞之勢攻下冠軍一哩賽；以及2015年憑出色表現摘下女皇銀禧紀念盃及香港二級賽精英碗，被喻為本港史上最強一哩馬。

大摩常常把「步步友」叫作Big Red，馬伕則暱稱牠為「大笨象」。每次在沙田馬場亮相，總是慢條斯理，從容不迫。很多人都知道，牠每次於早上到達跑道進行操練前，總會停下來一段時間。無論騎師或策騎員如何催促牠或哄牠，也未必能令這匹體重有時達1,300磅的賽駒展步。這匹冠軍馬只有於自己準備就緒後，才會展步。

成日覺得d馬好慘，跑左咁多年，終於可以休息下享受大自然
真心希望佢地健健康康，唔好再跑到傷曬

步步友都退啦…
威爾頓仲要跑

原來佢地係同期，之前唔知威爾頓咁勁
希望威爾頓都可以快d退休可以休息下

格格同步步友都退 係差威爾頓 一個時代結束

沙田馬王

將男係咪都退

去英國跑直路1600柒到甩碌

馬既一生都係勞勞役役

幸福指數仲跑緊

將男仲有

將男仲有貨賣

岩岩上網睇，原來享耆成跑到10歲先退休

唉

10歲贏10場 好堅

忠心

佳龍駒

10歲好似係人類既60幾歲？
而家終於可以享下福了

你有我有步步友

行過都贏